《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第20章（中國武聖）P.25

P.55

至於張飛一生追求武學之癫，他已經擊敗杜格美斯成為K1冠軍。更參加了綜合格鬥A -Mixed Martial Arts .（MMA）。希望成為雙料冠軍，MMA綜合格鬥中结合了散打、泰拳、空手道和中國功夫的立技。另外還有柔道、摔跤、巴西柔術等地面作戰技術的寢技。攻擊沒有太多規限只除了眼睛和下陰外。倒地也照打可也，當時的第一屆比賽更沒有重量級別，沒有回合，相當開放。在鐵籠中進行格鬥，作戰者可以利用鐵籠來幫助自己，特別血腥暴力。古希臘時代鬥獸場的格鬥已有著MMA的雛形，其後MMA之父李小龍在電影（龍爭虎鬥）中重新演繹給世界看。是為最接近真實格鬥比賽，流行全球。而UFC就是MMA的世界最大聯盟組織。

第一屆UFC張飛以立技傲視同群，而寢技經過一番惡補，己算能夠充分掌握。張飛遇神殺神，從來只會在寢技高手未施展之前，以快速的攻擊擊倒他，直殺入決賽！

張飛的名聲在國際一早有人注意，在華人社會他被稱為南拳王，因為有一個北拳王長期生活在北京。而這個北拳王的名氣比他還要大，因為他是國寶！今次決賽對手就正碰上他。變成是中國南北之戰！最強鬥最強！看誰才是王中王！只可以肯定的是，今次一定會分出勝負！

今次對手是張飛真真正正的難關，他的強項也是立技，用的是中國功夫，己達致出神入化。就連寢技也絕對在張飛之上，他打的是詠春拳和鐵沙掌，他融合一起稱為詠春鐵沙。而這人名氣之響，絕對是世界級。他是運動員，國寶中的國寶，星中之星。他生於一九七一年，比張飛大一歲的中國軍人。

他隸屬中國人民解放軍八一體育工作大隊。中國在八四年洛杉磯奧運闊別多年強勢出擊，而這個人自小在國家重點栽培下，一個人奪得劍擊、柔道兩面金牌。但他當年只有十三歲，震驚全球。到十七歲時漢城奧運他再以劍擊、柔道、摔跤和拳擊一人勇奪四項金牌，在九二年巴塞隆拿奧運會，再奪劍擊、柔道、摔跤和拳擊四金。以二十一歲之齡，在不同性質項目得到十面金牌，成就前無古人！最要命是，這些比奧運項目以外的更強項目，是詠春拳和鐵砂掌。

他在軍中也同樣表現出色，由於他為國爭光關係。國家給予更多機會發揮所長。滿載榮耀的他九二年破格升為國家最年輕的少將，在軍中是特種部隊的隊長，但他在九三年這場UFC大賽之前，已經正式告別運動員和軍人生涯。他突然退役震驚全球！換言之這場決戰是他的最後探戈，退出原因一直是個谜！

張飛的人生也以扳下這個人為終生目標，此人的名氣誇張嚇人，綽號中國武聖。在外國住鄉間野外農村的西方人眼中，只有四個中國人是他們認識的：國父孫中山、前國家主席毛澤東，武打巨星李小龍和他 -- 中國武聖--關羽！

＜張飛篇＞完結